土瓜灣「大媽亂舞」惹民憤！疑收月費$40 康文署巡查後稱未見金錢交易

有電視台節目早前揭發，土瓜灣體育館對開空地每晚聚集逾百名「大媽亂舞」。跳舞本有益身心，卻疑有人心懷不軌，霸佔公眾用地之餘，更向參加者收學費一個月40元，疑違反《遊樂場地規例》。九龍城區議會就事件去信要求當局跟進，康文署今在會上以書面回覆，指署方去年共收到2宗有關該場地的噪音投訴，在節目播出前後亦多次派員巡查，均未發現團體在場地向參與人士收費，又指團體負責人否認活動有任何收費。

九龍城區議會、文娛康樂及地區設施管理委員會中，委員兼民建聯議員李慧琼、潘國華及關浩洋日前去信，要求當局關注土瓜灣遊樂場疑出現「廣場舞收費」一事。委員會今午開會，康文署以書面回覆事件，指電視台節目播出前後，有派員巡查，均未發現參與者有違法金錢交易。署方更至少兩度向該場地的跳舞團體負責人重申《遊樂場地規例》要點，提醒要控制參加者人數，及避免發出過大聲浪或阻礙通道，以免影響其他公園使用人士。康文署今日有常設人員列席委員會會議。

在港多處可見廣場「大媽舞」，當局去年在旺角「殺街」，內地政府亦於前年起落實，若「大媽舞」涉金錢交易或擾民，都會被立刻禁止。本港暫時未有明確條例規管「大媽舞」，只依賴《遊樂場地規例》等規管場地使用者，惟該例一般只容許管理員或公職人員驅逐違規人士離場，一經循簡易程序定罪，可處第1級罰款（即2,000元）及監禁14天。

另外，《施政報告》中特首林鄭月娥提及要於紅磡海濱建造都市公園，計劃更會引入私營界別合作，並希望由公眾參與，監察用地發展。發展局早前就計劃調查市場意向，收集公眾意見，並於上周四（21日）截止。九龍城區議員促發展局公佈意見，惟局方無派員列席該區委員會會議，只書面回覆指，在分析意見後會再向區議會匯報。

呢班大嬸簡直影響市容

支那老雞同班廢老

見到都話無啦
成班蝻霸撚左燒烤場都話見唔到

等睇大媽話自己唔識法律

一見佢地就播破地獄 睇下佢地走唔走 支那人最忌呢啲野

好心快啲死撚咗佢